
Nous nous intéressons ici au transfert de la concentration d'un élément dans un milieu poreux. La concentration peut alors faire référence à la concentration molaire\footnote{la quantité de matière de l'élément (en mole) divisé par le volume de l'espace.} ou à la concentration numérique\footnote{le nombre d'entités divisé par le volume de l'espace ($m^{-3}$}. Le système d'équations différentielles décrivant  ce phénomène est  définit comme suit 


\begin{equation}\label{SystemeDarcy}
	\left\lbrace
	\begin{array}[rcl]{ll}
		- \nabla \cdot (K \nabla h(C(x).x) & = f_1\\
		\frac{\partial C}{\partial t } + \nabla \cdot (qC) &  = \nabla \cdot (D \nabla C) + f_2\\
		q & = - K \nabla h
	\end{array}
	\right.
\end{equation}

avec :

\begin{itemize}
	\item C: $\mathbb{R} \times \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}$ est la concentration
	\item $D \in \mathcal{M}_2(\mathbb{R})$ est la matrice des coefficients de diffusion
	\item $q:\mathbb{R} \times \mathbb{R} \rightarrow \mathcal{M}_{2, 1}(\mathbb{R}) $ est la vitesse
	\item $K: \mathbb{R} \times \mathbb{R} \rightarrow \mathcal{M}_2(\mathbb{R})$ est la perméabilité de Darcy
	\item h est la pression
	\item $f_1$ et $f_2$ sont des termes sources.
\end{itemize}

Si la pression h ne dépend pas de la concentration C, alors le système \eqref{SystemeDarcy} est linéaire. Dans le cas opposé, si la pression h et la concentration sont co-dépendants, alors \eqref{SystemeDarcy} est un système non-linéaire.

 
 	


